%% This BibTeX bibliography file was created using BibDesk.
%% http://bibdesk.sourceforge.net/


%% Created for Chi Trung Nguyen at 2014-01-26 10:09:41 +0100 


%% Saved with string encoding Unicode (UTF-8) 



@misc{Horstmann:2014aa,
	Author = {Jutta Horstmann},
	Date-Added = {2014-01-25 15:53:49 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-25 16:21:10 +0000},
	Howpublished = {http://heise.de/-221905},
	Lastchecked = {19.12.2013},
	Month = {{07. 01.}},
	Title = {{Freie Datenbanken im Unternehmenseinsatz -- Analyse und Vergleich der wichtigsten Open-Source-Datenbanken}},
	Year = {2014}}

@book{matthiessen2007relationale,
	Added-At = {2012-09-10T09:48:18.000+0200},
	Author = {Matthiessen, G{\"u}nter and Unterstein, Michael},
	Biburl = {http://www.bibsonomy.org/bibtex/2d920b8427286cf56678e667880d501af/direx},
	Date-Added = {2014-01-25 15:45:44 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-25 15:45:44 +0000},
	Interhash = {c9cc963598576635a6eff1481b79d0b1},
	Intrahash = {d920b8427286cf56678e667880d501af},
	Isbn = {3-8273-2656-7},
	Keywords = {datenbanken sql},
	Publisher = {Addison-Wesley Verlag},
	Timestamp = {2012-09-10T09:48:18.000+0200},
	Title = {Relationale Datenbanken und Standard-SQL},
	Year = 2007}

@misc{fig:Hempel,
	Author = {Tino Hempel},
	Date-Added = {2014-01-16 15:10:46 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-21 06:51:01 +0000},
	Howpublished = {tinohempel.de/info/info/datenbank/erm2codd.html},
	Month = {{08. 01}},
	Title = {Transformation des ERM in das relationale Datenbankmodell},
	Year = {2014}}

@misc{Hoepner:aa,
	Author = {Prof. Dr. Gert Hoepner},
	Date-Added = {2014-01-15 12:16:53 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-21 06:51:06 +0000},
	Howpublished = {https://www.wirtschaftswiki.fh-aachen.de/index.php?title=Mikro-Umfeld},
	Lastchecked = {15.01.2014},
	Month = {{15. 01.}},
	Title = {{Mikro Umfeld}},
	Year = {2014}}

@misc{Herrmann:aa,
	Author = {Raffael Herrmann},
	Date-Added = {2014-01-15 12:12:09 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-21 06:51:20 +0000},
	Howpublished = {http://derwirtschaftsinformatiker.de/2012/11/15/corporate-management/analyse-der-makroumwelt-anhand-von-sechs-relevanten-komponenten/},
	Lastchecked = {15.01.2014},
	Month = {{15. 01.}},
	Title = {{Analyse der Makroumwelt anhand von sechs relevanten Komponenten}},
	Year = {2014}}

@misc{fig:multi-tier,
	Author = {Chi Trung Nguyen},
	Date-Added = {2014-01-15 09:49:54 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:50:25 +0000},
	Title = {{Schemahafte Darstellung einer 3-Tier-Application}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:wb,
	Author = {Chi Trung Nguyen and Florian Holzner},
	Date-Added = {2014-01-15 09:38:30 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-26 08:48:58 +0000},
	Title = {Enhanced entity-relationship model},
	Year = {2013}}

@misc{fig:ERM,
	Author = {Chi Trung Nguyen and Maren Amthor},
	Date-Added = {2014-01-15 09:29:30 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 11:11:36 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Entity-Relationship-Model des Projekts}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:nzum,
	Author = {Maren Amthor},
	Date-Added = {2014-01-15 09:28:24 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:28:36 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Kardinalit{\"a}t n:m-Beziehung}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:1zun,
	Author = {Maren Amthor},
	Date-Added = {2014-01-15 09:28:09 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:28:23 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Kardinalit{\"a}t 1:n-Beziehung}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:1zu1,
	Author = {Maren Amthor},
	Date-Added = {2014-01-15 09:27:42 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:28:07 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Kardinalit{\"a}t 1:1-Beziehung}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:person_att,
	Author = {Maren Amthor},
	Date-Added = {2014-01-15 09:25:48 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:25:48 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Entit{\"a}t Person mit Attributen}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:person_kard,
	Author = {Maren Amthor},
	Date-Added = {2014-01-15 09:25:16 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:26:16 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{ERM Relationship Kardinalit{\"a}t}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:Mappe1,
	Author = {Maren Amthor},
	Date-Added = {2014-01-15 09:24:59 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-26 09:09:41 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Gliederung des Projekts}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:projektumfeldanalyse_steuerung,
	Author = {Florian Weber},
	Date-Added = {2014-01-15 09:19:35 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:20:15 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {Stakeholdersteuerung},
	Year = {2013}}

@misc{fig:bedarfsanalyse,
	Author = {Andreas Hornig},
	Date-Added = {2014-01-15 09:10:08 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:11:04 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Bedarfsanalyse des Projektes}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:kostenanalyse,
	Author = {Andreas Hornig},
	Date-Added = {2014-01-15 09:10:06 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:12:48 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Kostenanalyse des Projektes}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:arbeitspaket,
	Author = {Chi Trung Nguyen and Maren Amthor},
	Date-Added = {2014-01-15 09:07:31 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:07:58 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Arbeitspaket AP102}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:phasenplan,
	Author = {Amelie Zeiler},
	Date-Added = {2014-01-15 09:06:20 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:06:39 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Endg{\"u}ltiger Phasenplan}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:phasenplanung_ablauf,
	Author = {Amelie Zeiler},
	Date-Added = {2014-01-15 09:05:01 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:05:17 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {Phasenplanungsablauf},
	Year = {2013}}

@misc{fig:risikoanalyse_bewertung,
	Author = {Florian Weber},
	Date-Added = {2014-01-15 09:00:12 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:03:54 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Risikoanalyse -- Bewertung}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:risikoanalyse_prevention,
	Author = {Florian Weber},
	Date-Added = {2014-01-15 08:59:38 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:04:00 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Risikoanalyse -- Pr{\"a}vention}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:kostenentwicklung,
	Author = {Andreas Hornig},
	Date-Added = {2014-01-15 08:55:54 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:14:52 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Kostenentwicklungskurve des Projekts}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:projektumfeldanalyse_beschreibung,
	Author = {Florian Weber},
	Date-Added = {2014-01-15 08:54:59 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 08:55:44 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {Stakeholderbewertung},
	Year = {2013}}

@misc{fig:Zielanalyse,
	Author = {Amelie Zeiler},
	Date-Added = {2014-01-15 08:21:44 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 08:58:19 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Modell der Zielanalyse}},
	Year = {2013}}

@misc{fig:wasserfall,
	Author = {Wolfgang Holland-Merten},
	Date-Added = {2014-01-14 11:42:38 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-14 11:43:21 +0000},
	Title = {Wasserfallmodell},
	Year = {2010}}

@misc{Oracle:2014aa,
	Author = {ohne Verfasser},
	Date-Added = {2014-01-14 10:51:53 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-21 06:50:51 +0000},
	Howpublished = {http://dev.mysql.com/doc/refman/5.5/en/index.html},
	Month = {{07. 01.}},
	Title = {{MySQL Reference Manual 5.5}},
	Year = {2014}}

@misc{Oracle:2014ab,
	Author = {ohne Verfasser},
	Date-Added = {2014-01-14 10:50:08 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-21 06:50:41 +0000},
	Howpublished = {http://dev.mysql.com/doc/refman/5.1/de/innodb-file-space.html},
	Month = {{07. 01}},
	Title = {{InnoDB File Space}},
	Year = {2014}}

@article{Holland-Merten:2010aa,
	Author = {Wolfgang Holland-Merten},
	Date-Added = {2014-01-14 08:33:22 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-14 08:34:44 +0000},
	Journal = {Projektmanagement},
	Title = {Projektmanagement},
	Year = {2010}}

@book{Heuer:2000aa,
	Author = {Andreas Heuer and Gunter Saake},
	Bibsource = {DBLP, http://dblp.uni-trier.de},
	Date-Added = {2014-01-14 06:49:38 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-14 06:49:47 +0000},
	Isbn = {978-3-8266-0619-9},
	Pages = {I-XXVI, 1-676},
	Publisher = {MITP},
	Title = {Datenbanken: Konzepte und Sprachen (2. Aufl.)},
	Year = {2000}}

@book{Sauer:1995aa,
	Author = {Hermann Sauer},
	Bibsource = {DBLP, http://dblp.uni-trier.de},
	Date-Added = {2014-01-14 06:47:53 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-14 06:49:47 +0000},
	Isbn = {978-3-89319-821-4},
	Pages = {I-XI, 1-291},
	Publisher = {Addison-Wesley},
	Title = {Relationale Datenbanken - Theorie und Praxis inklusive SQL-2 (3. Aufl.)},
	Year = {1995}}

@book{Vossen:2008aa,
	Author = {Gottfried Vossen},
	Bibsource = {DBLP, http://dblp.uni-trier.de},
	Date-Added = {2014-01-13 17:00:49 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-13 17:01:16 +0000},
	Isbn = {978-3-486-27574-2},
	Publisher = {Oldenbourg},
	Title = {Datenmodelle, Datenbanksprachen und Datenbankmanagementsysteme, 5. Auflage},
	Year = {2008}}

@book{Kemper:2011aa,
	Author = {Alfons Kemper and Andr{\'e} Eickler},
	Bibsource = {DBLP, http://dblp.uni-trier.de},
	Date-Added = {2014-01-13 16:59:21 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-13 16:59:30 +0000},
	Ee = {http://www.oldenbourg-verlag.de/wissenschaftsverlag/datenbanksysteme/9783486598346},
	Isbn = {978-3-486-59834-6},
	Pages = {1-792},
	Publisher = {Oldenbourg},
	Title = {Datenbanksysteme - Eine Einf{\"u}hrung, 8. Auflage},
	Year = {2011}}

@book{Steiner:2009aa,
	Address = {Wiesbaden},
	Author = {Ren{\'e} Steiner},
	Date-Added = {2014-01-13 13:06:11 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-13 13:08:03 +0000},
	Edition = {7},
	Publisher = {Vieweg+Teubner},
	Title = {Grundkurs Relationale Datenbanken},
	Year = {2009}}

@misc{fig:person,
	Author = {Maren Amthor},
	Date-Added = {2014-01-13 12:59:25 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-15 09:25:31 +0000},
	Month = {Dezember},
	Title = {{Entit{\"a}t Person}},
	Year = {2013}}

@misc{Verlag:aa,
	Author = {Dr. Astrid Meckel and Prof. Dr. Richard Lackes and Dr. Markus Spiepermann},
	Date-Added = {2014-01-08 15:10:08 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-21 06:51:13 +0000},
	Howpublished = {http://wirtschaftslexikon.gabler.de/Archiv/55473/datenbank-v9.html},
	Lastchecked = {19.12.2013},
	Month = {{19. 12.}},
	Title = {{Gabler Wirtschaftslexikon, Stichwort: Datenbank}},
	Year = {2013}}

@misc{Sietmann:aa,
	Author = {Richard Sietmann},
	Date-Added = {2014-01-08 15:09:28 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-21 06:51:16 +0000},
	Howpublished = {http://heise.de/-1847272},
	Lastchecked = {19.12.2013},
	Month = {{19. 12.}},
	Title = {{Fiber to the Neverland}},
	Year = {2013}}

@misc{AG:aa,
	Author = {ohne Verfasser},
	Date-Added = {2014-01-08 15:05:58 +0000},
	Date-Modified = {2014-01-21 06:50:56 +0000},
	Howpublished = {http://www.telekom.com/medien/156156},
	Lastchecked = {19.12.2013},
	Month = {{19. 12.}},
	Title = {{Vectoring: Schub f{\"u}r den Breitbandausbau}},
	Year = {2013}}
